{
    "question": "Ciri khas ragam hias dari papua memiliki gaya......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Ciri khas dari ragam hias dari daerah papua memiliki gaya pencampuran antara corak\u00a0budaya austramenolid dengan sedikit corak budaya ketimuran hal ini dikarenakan zaman dahulu suku aborigin pernah mendiami tanah papua tetapi seiring waktu orang asia juga mendiami tanah papua sehingga coraknya memiliki pencampuran antara asia dengan australia",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "unsur-pokok-dalam-menciptakan-sesuatu-dinamakan-784",
            "question": "Unsur pokok dalam menciptakan sesuatu dinamakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut komunikasi. ada 5 macam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "MEDIA MERUPAKAN UNSUR POKOK DALAM MENCIPTAKAN SESUATU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-alat-penjernih-air-259",
            "question": "Jelaskan tentang alat penjernih air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Alat penjernih air\u00a0berfungsi untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari kita akan air bersih dan sehat.\u00a0Alat penjernih air\u00a0yang berkualitas akan membantu kita untuk memperoleh kualitas air yang tinggi pula. Seperti yang kita ketahui, sumber air yang kita konsumsi berasal dari air permukaan dan air tanah. Dan untuk mengukur apakah air tersebut berkualitas untuk diminum atau tidak adalah dengan mencium baunya. Air yang berbau pada umumnya karena terkena materi organic yang sudah membusuk. Kenapa material yang membusuk ini bisa berpengaruh pada kualitas tanah? Karena material yang membusuk ini biasanya terkumpul di bagian dasar dan pada kondisi tertentu menjadi tempat tumbuhnya bakteri anaerobic yang bisa mengeluarkan gas-gas berbau. Sumber air organik yang bisa memicu bau antara lain bangkai binatang, sisa-sisa tanaman, air buangan dan juga mikroorganisme.<br><span>Aspek kehidupan selalu terkait dengan air, antara lain untuk minum, memasak, mandi, mencuci, menyiram tanaman, dan lain sebagainya. Selain bermanfaat untuk luar tubuh, air juga bermanfaat untuk bagian dalam tubuh, antara lain untuk mengatur suhu tubuh, mencegah dehidrasi, sebagai media pembawa nutrisi dan juga memperlancar sistem metabolisme tubuh. Tetapi untuk bisa memaksimalkan fungsi-fungsi tersebut, Anda juga harus memastikan bahwa kualitas air yang Anda konsumsi layak dan bagus. Kualitas air bisa dilihat dari aspek kimia dan fisiknya.</span><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Alat penjernih air sederhana yang akan dijelaskan berikut \nini menggunakan arang sekam padi. Perlu kita ketahui, air merupakan \nkebutuhan pokok bagi setiap makhluk hidup. Bagi manusia, air selain \nsebagai sumber minuman juga sebagai penopang aktifitas lainnya. Air \nmenjadi penting untuk kegiatan sehari-hari, mandi, mencuci, dan \nkebutuhan yang lain.<br><br>\nDi daerah tertentu terkadang air \nbersih sangat sulit didapatkan. Bukan berarti air bersih tidak ada. \nTetapi di sebagian tempat untuk bisa dipakai minum air harus melewati \nproses penjernihan dahulu.<br><br>Alat penjernih air sederhana seperti ini bisa kita buat sendiri. Banyak sekali\n bahan-bahan yang bisa kita gunakan untuk menjernihkan air secara alami.\n Misalnya batu, pasir, kerikil, arang sekam padi, ijuk, kapur, tawas, \nbiji kelor dan lain-lain. Kesemuanya itu sangt mudah kita jumpai di \nsekitar kita.<br><br>\nSalah satu alat penjernih air sederhana \nyang bisa kita buat sendiri adalah dengan memanfaatkan sekam padi. Sekam\n padi sangat baik digunakan dalam penyaringan air untuk mendapatkan air \nbersih. Berikut ini langkah-langkah atau cara pembuatannya:<br><br>\nBahan dan peralatan penjernih air dengan sekam:<br>\n1. Arang sekam padi<br>\n2. Ijuk atau sabut kelapa<br>\n3. Kerikil<br>\n4. Pipa atau selang<br>\n5. Drum diameter 40 cm dan tinggi 72 cm<br>\n6. Gentong atau drum yang seukuran (gentong lebih baik)<br><br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-yang-bisa-kita-ambil-dari-lagu-i-believe-i-can-fly-r-k-909",
            "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- I believ i can fly :jangan menganggap sesuatu yg tidak mungkin kita raih itu tdk dpt kita raih, tapi fikirkanlah bahwa apapun itu pasti dpt d raih.<br>- jangan menyerah : kita tuh jangan menyerah pada keadaan dan situasi, kita harus tetap tabah dan semangat.<br>- i have a dream : semua org itu punya mimpi, yg pasti ingin mereka raih dan capai\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "makna dari lagu i believe i can fly:<br><br>kita dapat meraih apa yang kita impikan meskipun itu terlalu tinggi jika kita bayangkan.<br><br>kalo lagu jangan menyerah menurut saya:<br><br>kita gaboleh menyerah selama kita masih diberi waktu untuk hidup meskipun sederhana tapi tuhan tau kalo kita mampu dengan hidup sederhana.<br><br>i have a dream\u00a0menurut saya yaitu:<br>kita punya mimpi setinggi langit dan percaya bahwa apa yang kita impikan dapat terjadi asal kita jangan menyerah.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-ragam-hias-pada-bahan-tekstil-663",
            "question": "Apa fungsi ragam hias pada bahan tekstil \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Fungsi ragam hias pada bahan tekstil adalah untuk menambah keindahan atau estetika dan sebagai simbol yang memiliki nilai-nilai kearifan lokal.</p><h3>Pembahasan</h3><p>Ragam hias, atau disebut juga dengan ornamen, dalah bentuk karya seni yang didasarkan atas kebutuhan masyarakat baik yang bersifat praktis maupun yang terkait dengan agama atau kepercayaan.</p><p>Penerapan ragam hias pada bahan tekstil dapat dilakukan dengan</p><ol><li>Membatik</li><li>Menenun</li><li>Membordir</li><li>Menyulam</li><li>Melukis</li></ol><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Teknik yang digunakan dalam membuat ragam hias pada bahan tekstil, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/1890244</p><p>------------------</p><h3>Detil jawaban</h3><p>Kelas: VII</p><p>Mapel: Seni Budaya</p><p>Bab: Menerapkan Ragam Hias pada Bahan Teksti (Bab 9)</p><p>Kode: 7.19.9</p><p>Kata kunci: fungsi ragam hias pada bahan tekstil</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-pathet-yang-terdapat-dalam-laras-slendro-666",
            "question": "Sebutkan 3 pathet yang terdapat dalam Laras slendro!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pathet nem, pathet sanga, pathet manyura",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.pathet nem\n2.pathet sanga\n3.pathet manyura",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-adat-suku-minangkabau-760",
            "question": "Pakaian adat suku minangkabau",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>pakaian adat suku minangkabau adalah </span>minang roki.<br>Pakaian Adat Minangkabau dan Penjelasannya-Pakaiaan adat khas Minangkabau Sumatra\n Barat sangatlah feminim bila dilihat dari sudut busananya. Pakaian Khas\n Sumatra Barat di bagi menjadi dua yaitu : Pakaian Tradisional dari \nMinangkabau dan Pakaian Bundo Kanduang. Produk yang kami iklankan ini \nmerupakan bagian dari Pakaian Bundo Kanduang. Seorang bundo kandung \nmengenakan tengkuluk tanduk atau tengkuluk ikek sebagai penutup kepala. \nBahannya berasal dari kain balapak tenunan Pandai Sikat Padang Panjang .\n Bentuknya seperti tanduk kerbau dengan kedua ujung runcing berumbai \ndari emas atau loyang sepuhan. Pemakaian tengkuluk ini melambangkan \nbahwa perempuan sebagai pemilik rumah gadang.Seorang wanita yang telah \ndiangkat menjadi bundo kanduang (bunda kandung) memegang peranan penting\n dalam kaumnya. Tidak semua wanita dapat menjadi bundo kandungan. Ia \nharuslah orang yang arif bijaksana, kata-katanya didengar, pergi tempat \nbertanya dan pulang tempat berita. Ia juga merupakan peti ambon puruak ,\n artinya tempat atau pemegang harta pusaka kaumnya. Oleh karena itu \nmemiliki pakaian adat yang berbeda dengan wanita lainnya. Seperti juga \npada pakaian penghulu, masing-masing daerah adat di Minangkabau memiliki\n variasinya masing-masing. Tetapi umumnya kelengkapan pakaian bundo \nkanduang terdiri dari tengkuluk, baju kurung, kain selempang, kain \nsarung, dan berhiaskan anting-anting serta kalung.<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayunan-lengan-saat-melakukan-lari-jarak-pendek-adalah-a-kuat-121",
            "question": "Ayunan lengan saat melakukan lari jarak pendek adalah...    a. kuat dan rileks\r\nb. perlahan-lahan\r\nc. kuat dan cepat\r\nd. seirama dengan langkah kaki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>jawabannya D.</strong><span><strong> seirama dengan langkah kaki\n        </strong><br>pembahasan :<br>ketika melakukan lari jarak pentek langkah kaki haruslah kuat dan cepat sementara tangan mengikuti gerak arah kaki untuk mengimbangi laju seorang pelari<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyanq-ada-2-1nilai-kegunaan-karya-seni-rupa-terapan-2-735",
            "question": "Pertanyanq ada 2 :    1.nilai kegunaan karya seni rupa terapan ?\r\n2. sebutkan macam-macam seni grafika ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tiap salinan karya dikenal sebagai &#039;impression&#039;.\u00a0Lukisan\u00a0atau\u00a0drawing, di sisi lain, menciptakan karya seni orisinil yang unik. Cetakan diciptakan dari permukaan sebuah bahan, yang umum digunakan adalah: plat logam, biasanya tembaga atau seng untuk\u00a0engraving\u00a0atau\u00a0etsa; batu digunakan untuklitografi; papan kayu untuk\u00a0woodcut/cukil kayu. Masih banyak lagi bahan lain yang digunakan dalam karya seni ini. Tiap-tiap hasil cetakan biasanya dianggap sebagai karya seni orisinil, bukan sebuah salinan. Karya-karya yang dicetak dari sebuah plat menciptakan sebuah edisi, pada masa seni rupa modern masing-masing karya ditandatangani dan diberi nomor untuk menandai bahwa karya tersebut adalah edisi terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1) nilai gunanya ini dibagi 2 yaitu estetis dan praktis, klau estetis biasanya cuman untuk mementingkan keindahan contohnya : patung, klau praktis selain keindahan dia juga mementingkan nilai fungsinya contoh : perabotan rumah tangga (dapat dipakai dan keindahan\u00a0diukirannya)<br>2) grafika sama dengan seni grafis yang gw tahu,\u00a0gw cuma bisa ngasih contoh foto, gambar, line art, grafik, diagram, tipografi, angka, simbol, desain geometris, peta, gambal teknik dan lain\"<br>n yang gw tahu cuman cara pembuatan ( cetak saring, aquatint, mezzotint, dry point, engraving, etsa, litografi, cetak digital)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-start-renang-gaya-kupu-kupu-dan-gaya-punggung-528",
            "question": "Bagaimana cara start renang gaya Kupu - Kupu dan gaya Punggung ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kupu kupu berdiri membungkuk diatas kolam renang itu yg simple kalo gaya punggung\u00a0<span>\u00a0kedua ujung-ujung jari kaki dikaitkan pada bibir balok start, lakukan sikap membungkuk dengan kedua lengan berada lurus ke belakang, dan pandangan mata diarahkan lurus ke depan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksut-seni-tari-293",
            "question": "Apa yang dimaksut seni tari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Seni yang mengutamakan gerakan kaki dan tangan...!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}